@inproceedings{Charlet-Damnati:TALN:2017,
    author = "Charlet, Delphine and Damnati, G\'eraldine",
    title = "Simbow : une mesure de similarit\'e s\'emantique entre textes",
    booktitle = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 - Articles courts",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "126-133",
    note = "Simbow : a semantic similarity metric between texts",
    abstract = "Cet article d\'ecrit une mesure de similarit\'e s\'emantique non-supervis\'ee qui repose sur l'introduction d'une matrice de relations entre mots, dans un paradigme de mesure cosinus entre sacs de mots. La m\'etrique obtenue, apparent\'ee \`a soft-cosinus, tient compte des relations entre mots qui peuvent \^etre d'ordre lexical ou s\'emantique selon la matrice consid\'er\'ee. La mise en \oe uvre de cette m\'etrique sur la t\^ache qui consiste \`a mesurer des similarit\'es s\'emantiques entre questions pos\'ees sur un forum, a remport\'e la campagne d'\'evaluation SemEval2017. Si l'approche soumise \`a la campagne est une combinaison supervis\'ee de diff\'erentes mesures non-supervis\'ees, nous pr\'esentons dans cet article en d\'etail les m\'etriques non-supervis\'ees, qui pr\'esentent l'avantage de produire de bons r\'esultats sans n\'ecessiter de ressources sp\'ecifiques autres que des donn\'ees non annot\'ees du domaine consid\'er\'e.",
    keywords = "similarit\'e s\'emantique entre textes, relations s\'emantiques, questions de forums.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2017/64.pdf"
}
